XXI.
Echo in voetstappen Een prachtige hoek voor echo's, is opgemerkt, die hoek waar de dokter woonde.
Ooit druk bezig met het oprollen van de gouden draad die bond haar man, en haar vader, en haarzelf, en haar oude directrice en metgezel, in een leven van stille gelukzaligheid, zat Lucie in het stille huis in de rustig klinkende hoek, luisterend naar de echoënde voetstappen van jaar In het begin waren er tijden, hoewel ze een perfect gelukkige jonge vrouw was, wanneer haar werk langzaam uit haar handen zou vallen en haar ogen zouden zijn gedimd.
Want er kwam iets in de echo's, iets lichts, van verre, en nauwelijks nog hoorbaar, dat bewoog haar hart te veel.
Fladderende hoop en twijfel - de hoop op een liefde die haar tot dusver onbekend was: twijfels, van haar die op aarde blijft, om van die nieuwe vreugde te genieten - verdeeld haar borst.
